

Q1. 이 서비스는 무엇인가요?
A. AI 통화비서는 전화·음성·메신저 대화를 AI가 대신 응대하거나 기록하고, 통화 내용을 자동 요약·저장·분석해주는 서비스입니다.

Q2. 어떤 상황에서 사용하면 좋나요?
A. 영업 통화, 고객 상담, 계약 협의, 해외 통화, 통화 기록 관리가 필요한 모든 상황에서 활용할 수 있습니다.

Q3. AI가 실제 전화를 받아주나요?
A. 네. 가상 번호를 통해 AI가 직접 전화를 수신하고 사람처럼 대화할 수 있습니다.

Q4. 사람이 통화할 때도 사용 가능한가요?
A. 가능합니다. 사용자가 통화하면 AI가 동시에 녹취·요약·분석을 수행합니다.

Q5. 통화 내용은 자동으로 저장되나요?
A. 녹취 동의가 설정된 경우 모든 통화는 자동으로 저장됩니다.


Q6. 통화는 어떻게 기록되나요?
A. 음성은 실시간으로 텍스트로 변환되며, 원본 음성과 함께 저장됩니다.

Q7. 통화 요약은 어떤 형태인가요?
A. 핵심 내용 3~5줄 요약과 함께 주요 합의사항, 액션 아이템이 자동 정리됩니다.

Q8. 여러 사람이 통화해도 구분되나요?
A. 네. 화자 분리 기능으로 누가 어떤 말을 했는지 구분됩니다.

Q9. 감정 분석도 되나요?
A. 네. 분노, 중립, 만족 등 감정 상태를 자동 분석합니다.

Q10. 이전 통화를 다시 찾을 수 있나요?
A. “지난달 계약 이야기한 통화”처럼 자연어로 검색할 수 있습니다.



Q11. AI 협상 비서는 어떤 역할을 하나요?
A. 통화 중 상대 발언을 분석해 협상 전략, 추천 멘트, 위험 경고를 제공합니다.

Q12. 협상 중 상대방에게 AI가 보이나요?
A. 아닙니다. 협상 가이드는 사용자에게만 비공개로 표시됩니다.

Q13. 가격 협상도 도와주나요?
A. 네. 가격·일정·조건을 종합 분석해 최적의 대안을 제안합니다.

Q14. 협상 성공 가능성도 알 수 있나요?
A. 통화 중 실시간으로 계약 성사 확률을 제공합니다.

Q15. 협상 연습도 가능한가요?
A. 가능합니다. 실제 통화 전 AI 상대와 협상 시뮬레이션을 할 수 있습니다.



Q16. 통화 후 계약 정리가 자동으로 되나요?
A. 네. 통화 내용을 기반으로 계약 요약 또는 초안 생성이 가능합니다.

Q17. 구두 합의도 기록되나요?
A. 통화 속 합의 내용은 자동으로 추출되어 계약 조항과 매칭됩니다.

Q18. 음성으로 업무 지시가 가능한가요?
A. “이 통화 요약해서 이메일로 보내”처럼 음성 명령이 가능합니다.

Q19. CRM 연동도 되나요?
A. Salesforce, HubSpot 등 주요 CRM과 연동됩니다.

Q20. 회의록이나 제안서도 만들어주나요?
A. 통화 종료 후 자동으로 생성할 수 있습니다.



Q21. AI끼리 통화한다는 게 무슨 뜻인가요?
A. 우리 회사 AI와 상대 회사 AI가 직접 통화해 조건을 사전 조율합니다.

Q22. 사람이 전혀 개입하지 않아도 되나요?
A. 사전 설정 범위 내에서만 가능하며, 최종 승인에는 사람이 개입합니다.

Q23. 다국어 협상도 되나요?
A. 네. 각 AI가 서로 다른 언어로 실시간 협상할 수 있습니다.

Q24. AI 간 통화 기록도 저장되나요?
A. 모든 AI↔AI 통화는 음성·텍스트·합의 로그로 저장됩니다.


Q25. 어떤 언어를 지원하나요?
A. 한국어, 영어, 일본어, 중국어, 스페인어, 프랑스어 등 다국어를 지원합니다.

Q26. 해외 번호도 제공되나요?
A. 국가별 가상 번호(DID)를 제공합니다.

Q27. 실시간 번역이 가능한가요?
A. 통화 중 실시간 번역 및 번역 요약본 제공이 가능합니다.


Q28. 통화 녹취는 합법인가요?
A. 국가별 녹취법에 따라 자동 안내 멘트가 적용됩니다.

Q29. 데이터는 안전하게 저장되나요?
A. 모든 데이터는 암호화되어 저장됩니다.

Q30. 법적 증빙으로 사용 가능한가요?
A. 타임스탬프와 해시값이 포함되어 증빙 자료로 활용할 수 있습니다.

Q31. GDPR이나 CCPA도 대응하나요?
A. 네. 글로벌 개인정보 보호 규정을 준수합니다.

Q32. 무료로도 사용할 수 있나요?
A. 기본 요약 기능은 무료 요금제에서 제공됩니다.

Q33. 기업용 요금제는 어떻게 되나요?
A. 사용자 수와 기능에 따라 맞춤형 요금제가 제공됩니다.

Q34. 콜센터에도 적용 가능한가요?
A. 가능합니다. 상담 자동화 및 품질 관리 기능을 제공합니다.

Q35. 도입하려면 어떻게 시작하나요?
A. 회원가입 후 가상 번호를 생성하면 바로 사용할 수 있습니다.

